**Orange 股份有限公司**（， **Orange**）前身為「法國電信」（France Télécom
S.A,）是法國主要的[電信公司](../Page/電信.md "wikilink")，目前在全世界擁有超過22萬名員工，約有將近9千萬位顧客（包含法國的[海外省份](../Page/法國行政區劃.md "wikilink")）。該公司於2005年第三季的總收益約為122億歐元（約149億美元）。

法國電信的原任執行長為[蒂埃里·布雷頓](../Page/蒂埃里·布雷頓.md "wikilink")（Thierry
Breton），在2005年2月25日被任命為法國[財經暨工業部長後](../Page/財經暨工業部長.md "wikilink")，由[迪迪爾·倫巴德](../Page/迪迪爾·倫巴德.md "wikilink")（Didier
Lombard）接任，自2011年2月起由[斯特凡·理查德](../Page/斯特凡·理查德.md "wikilink")（Stephane
Richard）接任。

## 歷史

[France_Telecom_92045.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:France_Telecom_92045.jpg "fig:France_Telecom_92045.jpg")\]\]
[France_Telecom_Marine_Rene_Descartes_p1150247.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:France_Telecom_Marine_Rene_Descartes_p1150247.jpg "fig:France_Telecom_Marine_Rene_Descartes_p1150247.jpg")鋪設船\]\]
[李嘉诚的和记黄埔曾于](../Page/李嘉诚.md "wikilink")1991年至1999年控股Orange公司。后几经易手，最终在2000年5月31日被法国电信以220億歐元現金，另外180億歐元股份向沃達丰收購

## 關係企業

法國電信底下擁有許多事業群，例如[萬那杜](../Page/萬那杜_\(公司\).md "wikilink")（Wanadoo，法國第一大，亦為全歐洲第二大的[網路服務供應商](../Page/網路服務供應商.md "wikilink")）、[Orange
SA](../Page/Orange_SA.md "wikilink")（法國第一大[手機服務公司](../Page/手機.md "wikilink")）及負責數位通訊網路商業服務的[易寬特公司](../Page/易寬特.md "wikilink")（Equant）。目前法國電信已宣布，將在2006年停止使用「易寬特」及「萬那杜」這兩個品牌，並將兩者整合至「Orange」，希望藉由品牌重塑達到公司形象的整合與單一化。（見：["Wanadoo
is to make way for
Orange"](http://news.bbc.co.uk/1/hi/business/4635097.stm)）

另一家公司[阿根廷電信曾是法國電信最重要的子公司之一](../Page/阿根廷電信.md "wikilink")；然而法國電信已於2003年其出售
[CTE Salvador](../Page/CTE_Salvador.md "wikilink")
的同時拋出了對阿根廷電信的大部分持股。目前法國電信對阿根廷電信的持股約只有1%。

目前法國電信在[美國的兩家公司為](../Page/美國.md "wikilink")[易寬特及](../Page/易寬特.md "wikilink")
[Innovacom](../Page/Innovacom.md "wikilink")，此外在[波士頓及加州的](../Page/波士頓.md "wikilink")[南舊金山也分別有兩座研發實驗室](../Page/南舊金山.md "wikilink")。

2009年9月9日德意志電信將旗下T-Mobile英國業務，與法國電信旗下Orange英國業務整合，組建各佔50%股權的合營公司Everything
Everywhere。合併後，手機用戶達到2,840萬，占英國逾37%的手機市場，成為英國最大手機營運商。

2014年9月15日法國電訊商Orange，以每股13歐元，斥資34億歐元現金（44億美元）現金收購西班牙寬頻服務商Jazztel Plc

2015年2月5日由英國電信以125億英鎊收購[Everything
Everywhere](../Page/Everything_Everywhere.md "wikilink")

## 垄断争议

1999年，法国另一家电信运营商[NEUF电信公司以](../Page/NEUF电信公司.md "wikilink")“违反自由竞争”为名将法国电信告到竞争委员会。[2005年11月](../Page/2005年11月.md "wikilink")，法国竞争委员会以涉嫌非法垄断法国[ADSL市场为名](../Page/ADSL.md "wikilink")，对法国电信处以8000万欧元重罚。法国电信不服，将官司打到巴黎上诉法院。2006年7月10日，巴黎上诉法院在公告中指出，法国电信有关违反自由竞争的行为是严重的，竞争委员会的处罚决定是适宜的。[1](http://news.xinhuanet.com/newscenter/2006-07/12/content_4819896.htm)

[2009年9月9日德意志電信將旗下T](../Page/2009年9月9日.md "wikilink")-Mobile英國業務，與法國電信旗下Orange英國業務整合，組建各佔50%股權的合營公司Everything
Everywhere。合併後，手機用戶將達到2,840萬，占英國逾37%的手機市場，成為英國最大手機營運商。

## 另見

## 參考文獻

## 外部連結

  - [France Télécom website](https://www.orange.com)- 法國電信的官方網站
  - [Pages Blanches France Telecom](http://annuairepagesblanches.org) –
    法國電信的[白頁](../Page/白頁.md "wikilink")
  - [Pagesjaunes.fr exFrance Telecom](http://www.pagesjaunes.fr) –
    法國電信的[黃頁](../Page/黃頁.md "wikilink")
  - [Yellowpages.fr](http://www.yellowpages.fr)- 法國電信的官方網站

[Category:法國電訊公司](../Category/法國電訊公司.md "wikilink")
[Category:通信公司](../Category/通信公司.md "wikilink") [Category:CAC
40](../Category/CAC_40.md "wikilink")
[Category:1988年成立的公司](../Category/1988年成立的公司.md "wikilink")